其實十幾年前樓價都好貴

成日聽到啲frd話 十幾年前樓價點點點
我一話 果時咁平 你老豆老母唔買多幾間？
即刻冇曬聲氣
仲記得小學時將軍澳啲地鐵上蓋800呎200幾萬
好多人都係得個望字
根本十幾年前 200萬就算對於中產都算係天文數字
只不過宜家麻木曬

呢樣真,
~約00年左右 屋企人果時買左間900尺既荃灣 都要3xx萬

而且息口係超高

不過供年期短過呢家好多

係啊,早十年樓下啲居屋幾十萬,而家幾百萬

而家的人真係傻撚左,5,6 球的樓供款三十年期夠膽死借到盡去上車。真係中撚西仆街吸血地產的計。

而家的情況真似足舊屎tvb sell 月費plan ,5 蚊雞一日好鬼平,但一個月收150

講反層樓,而家普遍供款當15000 啦, 計落條數可能同父輩差唔多,而家的樓相對來講(通賬)好平啦,但其實有無諗過係地產商設的一個伏?銀碼太大件怕你食唔落,將條數拆細,年期拉長賣俾你? Tvb plan 如是!

其實有無認真諗過接左呢d plan 有咩隱憂(年期長)?
1 父輩供樓辛苦主因當其時利息貴,佢地的息口係漸減但而家的情況呢? 我唔係咩師咩師知利息點行,但可以肯定知30 年咩利率都可以發生? 父輩供樓期普遍15 年左右,頂盡週期食1.5貴息期。而家入場30 年處於低息環境 最多最少有無諗要食幾個貴息期?

2 經濟有週期? 個個都話10 年一週期, 97 到而家07 了,而家個個都跑緊馬跳緊舞, 我都唔想經濟轉差,但係!30 年期的plan , 又有無計過最多最少會遇著幾個衰落期?記住,發生的時間點最壞的情況可以係首尾!

Ps
經濟持續向好,加息
經濟不振,又要面臨失業可能

30 年期。。。 好心實力唔夠就咪鬼堅持要上車。。。

以前供 最多十年
經歷過97前後十幾厘就知 長供真係鬥命長

老董到老曾樓價橫行年代 已經成日有新聞特輯講樓價貴

從來冇平過冇易買過
係望返轉頭先咁覺得

未有最低工資 而家果渣萬零蚊既基層工當時得八九千

最抵買係09 -14年，不過當時好淡友爭論好激烈，結果當然好友勝，無買樓果d後追仲難

55歲前供唔完都唔好買啦
見到啲傻西>30歲供30年, 真係臨老過唔到世

2000年時標準按揭7成，又有9成按。
你個900呎單位，30萬首期入市

2017年900呎荃灣舊樓估計1000萬，
標準按揭500萬，高過600萬無按保
首期盛惠500萬

你同我講2000年樓好貴？

個時買D人都係覺得貴
只係咁啱要結婚迫住做決定買
咁就嬴左

番番去二千年一個月得果幾千蚊個月人工

咁點計都易過依家既

個是供貴過租
買又咪俾租租笑你on9

中產一至兩年人工都二百幾萬啦，點天文數字

而家d樓用料仲廢過廿年前

但價錢仲貴

成件事反智

冇壓測個時係爽嘅

經濟好人工加，加息冇影響
經濟差 失業 供15 年同30 年都係供唔起
所以冇分別
我就唔覺得有本錢加息
息口基本上唔會上得返以前咁

佢地廢

你自己起間囉

80年代已經有15年啦 最多10年個個年代應該係70年代喎

當年一萬蚊已經叫高薪

最大問題其實係人工升幅遠遠落後樓價

月薪十萬才叫中產？

Nigga